[{"question":"<p>Эквивалентная масса соли не зависит<\/p>\r\n","answers":{"1":"<p>валентности металла<\/p>\r\n","2":"<p>количества атомов металла в данной соли<\/p>\r\n","3":"<p>количества кислотных остатков<\/p>\r\n","4":"<p>молекулярной массы соли<\/p>\r\n"},"correctAnswer":"3"},{"question":"<p>Один сосуд заполнен О2, другой, имеющий такой же объем, - СО2 при одинаковых условиях (р и Т). Оба сосуда при этом содержат одинаковые<\/p>\r\n","answers":{"1":"<p>массы газов<\/p>\r\n","2":"<p>число нейтронов<\/p>\r\n","3":"<p>число атомов<\/p>\r\n","4":"<p>число молекул<\/p>\r\n"},"correctAnswer":"4"},{"question":"<p>Нормальные условия &ndash; это<\/p>\r\n","answers":{"1":"<p>273 К и 203 кПа<\/p>\r\n","2":"<p>273 К и 101 кПа<\/p>\r\n","3":"<p>298 К и 101 кПа<\/p>\r\n","4":"<p>298 К и 150 кПа<\/p>\r\n"},"correctAnswer":"1"},{"question":"<p>Факторы эквивалентности угольной кислоты и фосфата калия равны<\/p>\r\n","answers":{"1":"<p>1\/2 и 1\/4<\/p>\r\n","2":"<p>1\/2 и 1\/3<\/p>\r\n","3":"<p>1\/2 и 1\/2<\/p>\r\n","4":"<p>1\/1 и 1\/3<\/p>\r\n"},"correctAnswer":"2"},{"question":"<p>Карбонат натрия состоит из<\/p>\r\n","answers":{"1":"<p>3 атомов<\/p>\r\n","2":"<p>6 атомов<\/p>\r\n","3":"<p>5 атомов<\/p>\r\n","4":"<p>7 атомов<\/p>\r\n"},"correctAnswer":"3"},{"question":"<p>Факторы эквивалентности некоторых соединений равны 1\/2 и 1\/4, это<\/p>\r\n","answers":{"1":"<p>Na3PO4 и H4P2O7<\/p>\r\n","2":"<p>CaSO4 и H4SiO4<\/p>\r\n","3":"<p>Ca(NO3)2 и H3PO3<\/p>\r\n","4":"<p>AlCl3 и K4P2O7<\/p>\r\n"},"correctAnswer":"4"},{"question":"<p>Какое количество вещества содержит 270 г Al<\/p>\r\n","answers":{"1":"<p>10 грамм<\/p>\r\n","2":"<p>10 моль<\/p>\r\n","3":"<p>0,1 грамм<\/p>\r\n","4":"<p>0,5 моль<\/p>\r\n"},"correctAnswer":"1"},{"question":"<p>Эквивалент какого вещества определяли в ходе лабораторной работы<\/p>\r\n","answers":{"1":"<p>кислоты<\/p>\r\n","2":"<p>водорода<\/p>\r\n","3":"<p>металла<\/p>\r\n","4":"<p>металла и водорода<\/p>\r\n"},"correctAnswer":"2"},{"question":"<p>Укажите ряд, содержащий только кислотные оксиды<\/p>\r\n","answers":{"1":"<p>Na2O, MgO, CO2<\/p>\r\n","2":"<p>SO3, SO2, P2O5<\/p>\r\n","3":"<p>CaO, Cr2O3, CO<\/p>\r\n","4":"<p>Mn2O7, Cl2O, SO2<\/p>\r\n"},"correctAnswer":"3"},{"question":"<p>В каком ряду находятся только простые вещества<\/p>\r\n","answers":{"1":"<p>Al, O2, HCl<\/p>\r\n","2":"<p>Cu, N2, CO<\/p>\r\n","3":"<p>SO2, SO3, S2O2<\/p>\r\n","4":"<p>O2, O3, Cl2<\/p>\r\n"},"correctAnswer":"4"},{"question":"<p>Законы Гей-Люссака и Авогадро справедливы для веществ, находящихся<\/p>\r\n","answers":{"1":"<p>в газообразном состоянии<\/p>\r\n","2":"<p>в виде растворов<\/p>\r\n","3":"<p>в жидком состоянии<\/p>\r\n","4":"<p>в жидком и газообразном состоянии<\/p>\r\n"},"correctAnswer":"1"},{"question":"<p>В двух сосудах содержится при н.у. по 1 моль кислорода и хлора. Сосуды имеют<\/p>\r\n","answers":{"1":"<p>разный объем<\/p>\r\n","2":"<p>разную массу<\/p>\r\n","3":"<p>одинаковую массу<\/p>\r\n","4":"<p>разное количество вещества<\/p>\r\n"},"correctAnswer":"2"},{"question":"<p>Факторы эквивалентности гидроксида магния и сульфата калия равны<\/p>\r\n","answers":{"1":"<p>1\/2 и 1\/4<\/p>\r\n","2":"<p>1\/2 и 1\/3<\/p>\r\n","3":"<p>1\/2 и 1\/2<\/p>\r\n","4":"<p>1\/1 и 1\/3<\/p>\r\n"},"correctAnswer":"3"},{"question":"<p>Согласно атомно-молекулярному учению атом &ndash; это<\/p>\r\n","answers":{"1":"<p>заряженная частица элемента<\/p>\r\n","2":"<p>наименьшая частица химического элемента<\/p>\r\n","3":"<p>наименьшая частица вещества<\/p>\r\n","4":"<p>заряженная частица вещества<\/p>\r\n"},"correctAnswer":"4"},{"question":"<p>Какое количество вещества содержится в 120 г углерода<\/p>\r\n","answers":{"1":"<p>5 грамм<\/p>\r\n","2":"<p>5 моль<\/p>\r\n","3":"<p>10 моль<\/p>\r\n","4":"<p>10 грамм<\/p>\r\n"},"correctAnswer":"12"},{"question":"<p>Факторы эквивалентности некоторых соединений равны 1\/1 и 1\/3, это<\/p>\r\n","answers":{"1":"<p>Ca(ClO4)2 и H2SiO3<\/p>\r\n","2":"<p>LiCl и Ge2(SO4)3<\/p>\r\n","3":"<p>AlPO3 и NaClO3<\/p>\r\n","4":"<p>H2MnO4 и Fe(OH)3<\/p>\r\n"},"correctAnswer":"2"},{"question":"<p>Понятие эквивалента является частным случаем закона<\/p>\r\n","answers":{"1":"<p>сохранения массы<\/p>\r\n","2":"<p>закона Авогадро<\/p>\r\n","3":"<p>постоянства состава<\/p>\r\n","4":"<p>постоянства Гей-Люссака<\/p>\r\n"},"correctAnswer":"3"},{"question":"<p>Объем какого вещества измеряли с помощью лабораторной установки<\/p>\r\n","answers":{"1":"<p>газообразной кислоты<\/p>\r\n","2":"<p>жидкой кислоты<\/p>\r\n","3":"<p>газообразного водорода<\/p>\r\n","4":"<p>твердого металла<\/p>\r\n"},"correctAnswer":"24"}]